\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Magma-Mephit}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleiner Elementar, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11},
        hit-points  = {22 (5W6+5)},
        speed       = {9 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 8,
        dex = 12,
        con = 12,
        int = 7,
        wis = 10,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +3},
        damage-vulnerabilities = {Kälte},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Ignal, Terral},
        challenge = 1/2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken (1-mal täglich)}
        Der Mephit kann den angeborenen Zauber Metall erhitzen (Zauberrettungswurf-SG 10) wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen. Sein Attribut zum angeborenen Zauberwirken ist Charisma.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange der Mephit sich nicht bewegt, ist er nicht von einem gewöhnlichen Magmahaufen zu unterscheiden.

        \DndMonsterAction{Todesexplosion}
        Wenn der Mephit stirbt, vergeht er in einer Lavaexplosion. Jede Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm muss einen SG-11-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 7 (2W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 3 (1W4+1) Hiebschaden plus 2 (1W4) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=3 (1W4+1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=2 (1W4),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Feuerodem (Aufladung 6)}
        Der Mephit atmet Feuer in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-11-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 7 (2W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
